<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">
        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>

    <string-array name="fish_content">
        <item>Сом (Silurus) – самая большая хищная рыба, которая обитает в пресноводных озерах и реках. Он принадлежит к классу лучепёрых рыб, отряду сомообразных, семейству сомовых. Рыба сом обладает длинным, сплющенным и довольно мощным телом, которое лишено чешуи и покрыто слоем слизи, обеспечивающей скольжение и маневренность рыбы в водном пространстве. Широкая голова сома обычно имеет уплощенную форму. На ней расположены небольшие, слегка подслеповатые глаза сома. Широкая пасть рыбы «вооружена» мелкими, но присутствующими в большом количестве зубами. Практически всем сомам присуща одна особенность: на челюстях этой хищной рыбы располагаются длинные усы. Усы сома – это важнейший осязательный орган, с помощью которого рыба отыскивает пищу. В зависимости от разновидности, которых ученые насчитывают порядка 500, внешний вид сома, его расцветка и размеры могут значительно варьироваться.</item>
        <item>Налим принадлежит к отряду тресковых. Это единственная пресноводная рыба этого отряда. Чешуя этой рыбы желтовато-серая, в крапинку. Встречается налим также коричневого цвета. Внешность налима очень характерна: маленький усик на подбородке – отличительный признак тресковых рыб, уплощенная, сужающаяся к переду большая голова, длинное упругое тело, покрытое очень мелкой, глубоко сидящей в коже чешуей, мягкие, без колючих лучей плавники, маленькие глазки и открывающиеся на концах длинных носовых трубочек ноздри.</item>
        <item>Щука — это известный хищник относится к отряду щукообразных и входит в семейство щуковых. Обитает почти во всех пресных водоёмах России, Европы, Северной Америки, но держится и в некоторых местах морей, где реки-притоки опресняют солёную морскую воду. Это касается Финского, Куршского, Рижского заливов Балтики. Щука успешно выживает в озёрах с повышенной кислотностью воды, чем отличаются многие междюнные торфяные озёра. Несмотря на мелководность многих таких озёр, образовавшихся на месте торфяных пожаров, в некоторых из озёр встречается очень крупная щука. Но в водоёмах с пониженным содержанием кислорода щука погибает одна из первых. А такое нередко случается во время зимних заморов.</item>
        <item>Карась (Carassius) — широко распространенный род рыб, который относится к классу лечепёрые рыбы, отряду карпообразные, семейству карповые. Форма тела карася продолговатая или слегка округлая, туловище рыбы умеренно сплюснутое с боков и покрытое крупной, гладкой на ощупь чешуей. Цвет карася в зависимости от видовой принадлежности может принимать различные оттенки серебристого или золотистого. Спина рыбы довольно толстая, с высоким спинным плавником. Длина карася может достигать 50–60 см, а вес рыбы составлять более 5 килограммов. Голова рыбы небольшого размера с маленькими глазами и ртом, в котором глоточные зубы расположены в один ряд. Примечательной особенностью является наличие в спинном и анальных плавниках колючих зазубренных лучей.</item>
    </string-array>

    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>
</resources>